<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MODULE nom="Soudure bout à bout, soudure d’angle et brasage" duree="11 minutes">
	<LESSON nom="Soudure bout à bout">
		<SCENE nom="Page 1" typeTemplate="externe"  controleExterne="true">
			<SOURCE>data/m2-l1-p1.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="">
				<LETEXTE><![CDATA[Bonjour et bienvenue dans ce deuxième module.]]></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 2" typeTemplate="externe" controleExterne="true">
			<SOURCE>data/m2-l1-p2.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="">
				<LETEXTE></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 3" typeTemplate="externe" controleExterne="true">
			<SOURCE>data/m2-l1-p3.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="">
				<LETEXTE><![CDATA[Ce module est constitué de trois leçons, d’un exercice synthèse et d’une évaluation formative du module.<br /><br />La première leçon traite de soudure bout à bout.<br /><br />La deuxième leçon traite de soudure d’angle.<br /><br />La troisième leçon traite de brasure.]]></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 4" typeTemplate="externe" controleExterne="true">
			<SOURCE>data/m2-l1-p4.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="">
				<LETEXTE></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 5" typeTemplate="externe" controleExterne="true">
			<SOURCE>data/m2-l1-p5.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="true">
				<LETEXTE><![CDATA[Une soudure avec une pénétration acceptable permet au joint de soudure de rencontrer les propriétés mécaniques escomptées. Pour ce faire, les objectifs seront donc d’espacer les tôles et de faire une préparation adéquate.<br /><br />Pour un assemblage bout à bout, plusieurs préparations peuvent être exécutées.<br /><br />On peut obtenir :<br /><br />- une préparation sur bord droit;<br />- une préparation en demi-V;<br />- une préparation en demi-V double;<br />- une préparation en V;<br />- une préparation en V double;<br />- une préparation en J;<br />- une préparation en J double;<br />- une préparation en U;<br />- une préparation en U double.<br /><br />Pour les soudures bout à bout sur tôle mince, on utilisera principalement une préparation sur bord droit, avec ou sans espacement entre les tôles.<br /><br />Puisque la tôle est mince, il est facile d’obtenir une soudure avec une pénétration acceptable qui permet au joint de soudure de rencontrer les propriétés mécaniques escomptées sans faire de préparation en demi-V, en demi-V double, en V, en V double, en J, en J double, en U ou en U double.<br /><br />C’est pourquoi, dans cette leçon, nous traiterons principalement de soudure bout à bout sur préparation à bord droit.<br /><br />Les soudures bout à bout avec les autres préparations seront traitées dans le module 5.]]></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 6" typeTemplate="externe" controleExterne="false">
			<SOURCE>data/m2-l1-p6.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="">
				<LETEXTE><![CDATA[Voici le symbole de soudage représentant une soudure sur préparation à bord droit, ainsi que l’assemblage qui lui correspond. Ce symbole représente la soudure du côté du joint où pointe la flèche.]]></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 7" typeTemplate="externe" controleExterne="false">
			<SOURCE>data/m2-l1-p7.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="">
				<LETEXTE><![CDATA[Voici un deuxième symbole de soudage représentant une soudure sur préparation à bord droit, ainsi que l’assemblage correspondant. Ce symbole représente la soudure de l’autre côté du joint où pointe la flèche.]]></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 8" typeTemplate="externe" controleExterne="false">
			<SOURCE>data/m2-l1-p8.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="">
				<LETEXTE><![CDATA[Voici un troisième symbole de soudage représentant une soudure sur préparation à bord droit et l’assemblage correspondant.<br /><br />Ce symbole représente la soudure des deux côtés du joint où pointe la flèche. Mais il peut aussi représenter l’un ou l’autre des côtés du joint, selon le sens de la flèche.]]></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 9" typeTemplate="externe" controleExterne="false">
			<SOURCE>data/m2-l1-p9.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="">
				<LETEXTE><![CDATA[Ce symbole de soudage représente une soudure sur préparation à bord droit.<br /><br />Le chiffre 2 situé entre les lignes du symbole de soudure indique la valeur demandée pour l’espacement entre les tôles. La soudure doit être exécutée du côté du joint où pointe la flèche.]]></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 10" typeTemplate="externe" controleExterne="false">
			<SOURCE>data/m2-l1-p10.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="">
				<LETEXTE><![CDATA[Ce symbole de soudage représente une soudure sur préparation à bord droit.<br /><br />Le chiffre 25 situé à la droite du symbole de soudure indique la valeur de longueur de la soudure. La soudure doit être exécutée du côté du joint où pointe la flèche.]]></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 11" typeTemplate="externe" controleExterne="false">
			<SOURCE>data/m2-l1-p11.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="true">
				<LETEXTE><![CDATA[Ce symbole de soudage représente une soudure discontinue sur préparation à bord droit.<br /><br />Le chiffre 25 situé à la droite du symbole de soudure indique la longueur de la soudure. Le chiffre 100 situé après le tiret indique le pas de soudure. Le pas d’une soudure est la distance centre à centre entre chaque soudure. La soudure doit être exécutée du côté du joint où pointe la flèche.<br /><br />Lorsque l’on utilise une soudure discontinue et que l’on veut que les extrémités du joint soient soudées, on doit ajouter un deuxième symbole de soudage et l’indiquer sur le dessin.<br /><br />Si ce deuxième symbole n’apparaît pas sur le dessin, le soudeur doit s’assurer que la distance du pas de la soudure est respectée. Ceci implique que si la distance entre le centre de la dernière soudure et l’extrémité du joint est plus grande que la distance du pas indiqué, on doit alors faire une soudure de la longueur prescrite.]]></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 12" typeTemplate="externe" controleExterne="false">
			<SOURCE>data/m2-l1-p12.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="true">
				<LETEXTE><![CDATA[Ce symbole de soudage représente une soudure discontinue à éléments opposés sur préparation à bord droit.<br /><br />Le chiffre 25 situé à la droite du symbole de soudure indique la longueur de la soudure. Le chiffre 100 situé après le tiret indique le pas de soudure, soit la distance centre à centre entre chaque soudure. La soudure doit être exécutée des deux côtés du joint où pointe la flèche et elle doit être opposée de chaque côté du joint.<br /><br />Lorsque l’on utilise une soudure discontinue et que l’on veut que les extrémités du joint soient soudées, on doit ajouter un deuxième symbole de soudage afin de l’indiquer sur le dessin.<br /><br />Si ce deuxième symbole n’apparaît pas sur le dessin, le soudeur doit s’assurer que la distance du pas soit respectée. Ceci implique que si la distance entre le centre de la dernière soudure et l’extrémité du joint est plus grande que la distance du pas indiqué, on doit alors faire une soudure de la longueur prescrite.]]></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 13" typeTemplate="externe" controleExterne="false">
			<SOURCE>data/m2-l1-p13.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="true">
				<LETEXTE><![CDATA[Ce symbole de soudage représente une soudure discontinue à éléments alternés sur préparation à bord droit.<br /><br />Le chiffre 25 situé à la droite du symbole de soudure indique la longueur de la soudure. Le chiffre 100 situé après le tiret indique le pas de soudure. La soudure doit être exécutée des deux côtés du joint d’où pointe la flèche et elle doit alterner d’un côté à l’autre côté du joint. Cette soudure doit débuter du côté du joint dont le symbole de soudure est situé le plus à gauche sur la ligne de référence.<br /><br />Lorsque l’on utilise une soudure discontinue et que l’on veut que les extrémités du joint soient soudées, on doit ajouter un deuxième symbole de soudage afin de l’indiquer sur le dessin.<br /><br />Si ce deuxième symbole n’apparaît pas sur le dessin, le soudeur doit s’assurer que la distance du pas soit respectée. Ceci implique que si la distance entre le centre de la dernière soudure et l’extrémité du joint est plus grande que la distance du pas indiqué, on doit alors faire une soudure de la longueur prescrite.]]></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 14" typeTemplate="externe" controleExterne="false">
			<SOURCE>data/m2-l1-p14.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="">
				<LETEXTE><![CDATA[Ce symbole de soudage représente une soudure sur préparation à bord droit.<br /><br />Le chiffre 4 entre parenthèses situé à la gauche du symbole de soudure indique la profondeur de la pénétration.<br /><br />La soudure doit être exécutée du côté du joint où pointe la flèche.]]></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 15" typeTemplate="externe" controleExterne="true">
			<SOURCE>data/m2-l1-p15.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="">
				<LETEXTE><![CDATA[Bonjour ! Il me fait plaisir de vous revoir. Beaucoup d’informations, n’est-ce pas?<br /><br />Alors que diriez-vous de mettre toutes ces notions en pratique? Je crois maintenant que vous êtes prêts pour quelques exercices. Allons-y pour cinq questions sur la soudure bout à bout.<br /><br />Cliquez sur « Page suivante » pour passer à la question 1.]]></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 16" typeTemplate="externe" controleExterne="false">
			<SOURCE>data/m2-l1-p16.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="">
				<LETEXTE></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 17" typeTemplate="externe" controleExterne="false">
			<SOURCE>data/m2-l1-p17.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="">
				<LETEXTE></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 18" typeTemplate="externe" controleExterne="false">
			<SOURCE>data/m2-l1-p18.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="">
				<LETEXTE></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 19" typeTemplate="externe" controleExterne="false">
			<SOURCE>data/m2-l1-p19.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="">
				<LETEXTE></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 20" typeTemplate="externe" controleExterne="false">
			<SOURCE>data/m2-l1-p20.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="">
				<LETEXTE></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
		<SCENE nom="Page 21" typeTemplate="externe" controleExterne="true">
			<SOURCE>data/m2-l1-p21.swf</SOURCE>
			<NARRATION scroll="">
				<LETEXTE><![CDATA[Félicitations ! Vous avez terminé la première leçon du module 2.<br /><br />Lors de la prochaine leçon, nous traiterons de soudure d’angle.<br /><br />C’est un rendez-vous à ne pas manquer ! Au plaisir de se revoir…]]></LETEXTE>
			</NARRATION>
		</SCENE>
	</LESSON>
</MODULE>